Kaewas kohjawaht Mihkel Krootmann, et wabatnigu Andres Lindi, seppa Karl Paursoni ja puumeister Johan Orawa ja wabatnik Mihkel Peediuse lehma kõik see sügi Aru walla peremeeste keeldu heina maal hainniidus süödal käiwa ilm pere meeste lubata. Pääle selle kaebaja keeldu heina maalt Andres Lint lehma kinni tahtnu wiia tulnud Andres Lindi poeg Jaan ning tahtnud kuhjawaht Mihkel Krootmanni naese Lisu käest wägiwaltsel wiisil lehma ärä kisku, kelle pääle Ann Krootmann wastanu see on wahisäädus ja kohtu asi, wastand kaebusalune Jaan Lint mes kuradi kohus, siin ei ole ühtegi kohut ning lõiknu nuaga lehma löja mitmes katski ning riisund lehma tema käest ärä ning tema Ann Krootmanni käe nuaga katski lõiganu.
Mihkel Krootmann wastas, et tema Mihkel Peediusel olna oha heina maal lehma paljalt paplutada.
Kuhjawaht M. Krootmann nõus et Jaan Lint oma üleannetu teo eest 5 rbl trahwi massas ning peremehe wõiwa ega üks oma kahju.
Peremees Mikkel Krootmann lut. usko tunnist, et nimetatud seppa, Andres Lindi Mihkel Peediuse ja Johan Orawa lehma küll peremeeste hena maal söödan ollu.
Tõnnis Tehwand lut. usko tunnist nisam kui peremees Krootmann.
Otsus: Tulewa kohtupäewas kohtolise ette telli.
Järel tulew leht ümbr
